發燒主動求診可獎千元 湖北防疫措施恐誘人扮病領賞

新型冠狀病毒肺炎（武漢肺炎）疫情仍在蔓延，各地為做好新冠肺炎防控，紛紛出台措施，排查可能出現症狀的民眾，包括買發熱咳嗽藥要實名登記等等。近日，湖北十堰還對發熱主動就診的市民獎勵1000元（人民幣，下同）。但這項政策帶來隱憂。

用獎勵確定重點人權 可早隔離早治療

據內地新京報，湖北省十堰市房縣8日發布《發熱病人就診獎勵辦法公告》，明確自2月9日起至2月18日，凡發熱人員主動到縣鄉定點醫院就診的，可獎勵1000元，鄉鎮、村、組幹部排查或群眾舉報發現核實1例發熱人員的獎勵500元。

獎勵辦法自2月9日起正式實施，獎勵政策發布的兩天內，前來主動就診並獲得獎勵的人員有近百人。但暫未接到任何舉報案例。

房縣衛生健康局局長盧啟輝表示，出台這樣的獎勵政策，目的是調動潛在病例的積極性；另一方面，現金獎勵也可以減輕患者負擔。在發布獎勵辦法之前，房縣一直按照「網格化」的方式，組織縣鄉村幹部及駐村幹部進行逐戶排查。但這樣耗時較多，不能在第一時間發現病患。

盧啟輝說，希望通過這種獎勵辦法，來確定重點人群，切斷傳染源，最大限度地對疑似病例進行收治。

他還指出，不一定是非要確診為新冠肺炎，只要是核實發熱的，都可以拿到獎勵。這是為了促進發熱人員早發現、早隔離、早報告、早治療。

不過，也有專家指出，任何單位和個人發現傳染病病人或疑似傳染病病人時，應當及時向附近的疾病預防控制機構或者醫療機構報告，這是公民的法定義務和責任。如果對法定責任進行獎勵，不利於群眾建立責任意識。

有網民也擔憂有人假裝發燒騙取獎金。盧啟輝回應稱，醫院會對是否發熱進行全面檢查，體溫也並非只量一次，醫務人員可以鑒別出是否真的發熱。盧啟輝表示，目前，尚未出現假裝發熱前來就診的案例。

中國發明了肺炎誘捕器

捉你去火化, 仲想攞一千蚊

後果係直接火化

唔理你真定假火化左先
反正你唔會真係拎到1000蚊
同時又可以清晒有病毒既人

好笑，你發燒去求診有1000，你入左方艙一日都要洗300，仲要九死一生。

正呀！仲唔羸到開巷？

為咗1000蚊扮病
唔驚到時俾人捉去火神山？

普通發燒方便黨宣佈康復
真係肺炎就送去火神山

另類殺人方法

啱晒支那賤種

1000蚊地獄津貼

如果主動去香港警署尋求協助我出1萬

可能係1000蚊冥幣

可能係低等人口清洗計劃
貪少便宜嗰啲有$1000 但即時火化

解放軍火神山未見過有人走返出嚟做戲話痊癒

有錢要有命用先得架